速成輸入法地位係咪提升左

以前00-10年代班倉頡友睇唔起速成友，覺得速成又廢又慢

今日好似無咩人再負面評價速成
反而好多人只係識語音，拼音
見工個陣d面試官都問點解你唔識速成或者倉頡

速成近年係咪升左地位？

00-10識倉?
倉好似係80後多用啲

早幾年見工
識打字已經係技能
估唔到以前打online game屌人
練返黎既野 都有用

咁學你話齋
一定好過濕鳩支拼

以前玩跑online
入面講野無得睇選字表
咁就背熟晒速成 字果d位
而家果代應該都唔會有咁既機會學
有拼音手寫錄音
速成好快就沒落

我覺得唔應該話提升，而係黨派之爭個形勢唔同咗，以前對於香港人都係倉頡、速成、九方三方爭霸，依家係倉頡、速成舊派主流輸入法和語音、拼音新興輸入法之間的戰鬥。

倉頡、速成就好似<倚天屠龍記>六大派的武當、少林咁，認為明教(指語音、拼音新興輸入法)係旁門左道，打壓邪教係理所當然的事。

但有一點好肯定，就係對於速成嚟講，倉頡一日未死，速成始終要排係倉頡的後面。

ching 你中二病都幾嚴重下

速成比較易學？
倉頡要熟晒啲字型結構先用到
但係如果精通係可以快速成勁多

宜家蝗語教學識拼音就唔使再學倉頡速成啦
以前讀書都無普通話堂
唔學倉頡咪要去黃金買蒙恬手寫板

手機輸入法黎講速成會反殺 倉
倉只係係有鍵盤情況下 快速成小小 (因為速成一樣可以記碼 係空白按多D)

打咗好多年速成
最近學打倉頡
好辛苦

想放棄了

即係以前關係不合既倉頡同速成，今時今日變成同一派

對抗語音拼音新一派人

其他人廢左唔代表地位提升左